[有線中國組] 大陸律師來港見證反修例運動 「不是所有大陸人都恨香港人」

【內地律師來港見證反修例運動】
【拒絕偏聽 撐警、818集會都去：不是所有大陸人都恨他們】

「我不是大陸的特工，也不是記者，我就是個普通的中國公民，一個名不見經傳的小律師，我希望親眼來見證這裡發生的事情。」上星期六，內地律師陳秋實以遊客身份來到香港，他說沒偏向任何一方的政治立場，只是想親身看看香港發生甚麼事。

三日時間內，他去過兩邊陣營的集會，又看過警民衝突，每日都看4、5份香港報紙，連甚麼是「和理非」、「勇武派」、「不割蓆」都知道。他在內地時並不會翻牆，所以未到香港前，對香港的認知和大部分內地人一樣，懷著怕被打的恐懼。

結果他沒有被打過，但的確感受到示威者的戒心：「我剛跟示威者聊兩句，她就問我是不是公安嗎，我就主動把身份證給她看；離開維園時我在拍影片，旁邊的人馬上說『別拍』、瞪我，解釋他們要保護這裡參與活動的人。」

他在香港的第一場活動是去撐警集會，印象中活動較溫和，中老年人居多；第二日去維園集會，還走上大台發言。在不同的場合，聽到許多意想不到的故事，像是24小時守在民主牆的16歲女孩每天在家裡演習被捕的應對方式，教導家人頭盔和雨傘等抗爭手語。

他說這些事在內地無法看到，那在資訊接收不對等的情況下，兩地的民眾還有可能和解嗎？他覺得要靠對話：「我很多朋友就跟我說，幫我帶一個祝福給他們，不是所有大陸人都恨他們、罵他們。」

親身來到香港，將所見所聞分享到網上，他並不覺得自己特別勇敢。不過，現時他的微博已被禁言，原定一星期的旅程亦因受到各方壓力而中斷，他指已有心理準備將會被吊銷律師執照：「我也覺得自己很衝動，我考律師執照考三年，現在也許我花三天的時間，就要毀掉我過去三年的努力，值得嗎？可能是不值得。我也盡量以最溫和的方式，不違反兩邊任何一邊的法律和道德的情況下，來做這件事情，但是一切成果就自己來承擔。」

#陳秋實
#香港反修例運動
#網上翻牆不如真人翻牆
#踏出第一步的勇氣
#有線中國組

玩命

不是所有，9成姐

好似NYT已經聯絡唔到佢

RIP